\chapter{Título do apêndice}
Este é o apêndice A

%IMPORTANTE: Se precisar usar alguma seção ou subseção dentro dos apêndices ou
%anexos, utilizar o comando \tocless para não adicionar no Sumário
%Exemplos: 
% \tocless\section{Histórico}
% \tocless\subsection{Detalhes}
\tocless\section{teste}
Este é um teste de seção dentro do apêndice

